\input{settings} % add packages, settings, and declarations in settings.tex
\usepackage[official]{eurosym}
\begin{document}

\lhead{F. Lehmann/C. Wiswesser} 
\rhead{Rechnerorganisation \\ Abgabe 1} 
\cfoot{\thepage\ of \pageref{LastPage}}

\section{Durchsatz}
  \subsection{}
  \begin{tabular}{|c|c|c|}
    \hline
    Rechner & AM & GM \\
    \hline
    $R_1$      &  6,5s  &  5,477s  \\
    $R_2$      &  4,5s &  4,472s \\
    \hline
  \end{tabular}

  \subsection{}
    Für 30.000\euro{} können 3 Rechner vom Typ 1 oder 2 Rechner vom Typ 2 gekauft werden.\\
    $$\frac{3 R_1}{10s} < \frac{2 R_2}{5s} = 0,3 < 0,4$$ 
    \begin{center}
      $\Rightarrow$ 2 Rechner vom Typ 2 haben einen höheren Durchsatz\\
    \end{center}
  
  \subsection{}
    \begin{tabular}{|c|c|c|c|c|c|}
      \hline
      Rechner & Zeit $P_1$ & Zeit $P_2$ & Ausführungen $P_2$ &$\frac{\text{Ausführungen} P_2}{Geld}$\\
      \hline
      $R_1$ & 2000s & 1600s & 533,3 & 0,053 \\
      $R_2$ & 1000s & 2600s & 650 & 0,043 \\
      \hline
    \end{tabular}\\

    Mit Rechnertyp 2 kann $P_2$ häufiger ausgeführt werden, Typ 1 hat aber mehr Ausführungen je Euro

\section{CPI}
  \subsection{}
    $I_1$:
    $$\frac{1+2+3+4}{4} = 2,5 CPI$$
    
    $$\frac{500MHz}{2,5CPI} = 200 MIPS$$
    $I_2$:
    $$\frac{2+2+4+4}{4} = 3 CPI$$
    $$\frac{750MHz}{3CPI} = 250 MIPS$$
    $\Rightarrow$ $I_2$ ist 1,25 mal schneller als $I_1$
  
  \subsection{}
    $500MHz * 1,25 = 625MHz$ damit $I_1$ auf die gleiche MIPS Zahl kommt wie $I_2$

\section{Mittelwert}
  \begin{proof}  
    \begin{equation*}
      \begin{aligned}
        \sqrt{ab} &\leq \frac{a+b}{2}\\
        2\sqrt{ab} &\leq a+b\\
        4ab &\leq {(a+b)}^2\\
        4ab &\leq a^2 + 2ab +b^2\\
        0 &\leq a^2 - 2ab + b^2\\
        0 &\leq {(a-b)}^2\\
      \end{aligned}
    \end{equation*}
  Gilt für alle $a,b \in \mathbb{R}$\\
  \end{proof}

\end{document}